有冇人真係用tablet溫書同整notes?

有時係youtube見到d片 吹到用iPad pro整notes同溫書好有效
仲好過用hardcopy同notebook整
有冇人可以share下感受?

不過iPad pro加埋支筆成7千4

我用mini + apple pen 上堂寫notes 同睇reading
主要係個人懶得帶好多頁紙，同部mini真係咩玩嘅app都冇裝

本身都諗住係咁
但係最後都係發現紙本係方便溫書就冇用過

利申：有 iPad 同 MacBook

一定要pro
如果你用ipad會好快冇心機

人既Reading Habit睇Screen同睇印刷品係Cognitive performance上面有唔同 睇Screen個Short-Term Memory同 Attention都較低
(利申 Master 修 Psycho)

我都諗緊買唔買
d notes多到傻 要成日去print又會唔見

我用ipad pro + ipad pencil + notability
方便過用紙notes

其實睇你自己個科係點。我讀緊個科又多note又多彩圖，用ipad好方便，d野好易整理。

身邊大吧
脷伸：用緊pro 10.5 + goodnotes
以前唔想溫習都變到想

有冇人買ipad air
10.5 pro已經買唔返

咁kindle又點計?

ipad pro 11吋+apple pencil (第二代) + notability
由本來唔take notes變成咩都整吓notes過吓癮

用緊pro 11+apple pencil+smart keyboard
加埋google drive, google doc爽到出汁
唯一壞處係無得直接開rar，但係上app store down個app就解決到
加埋iPadOS個dark mode真係j到我精盡人亡

我怕我就係會好似你咁
7,8千蚊買番黎鋪塵
所以想知用tablet自己整notes既好處同埋係咪真係咁有"必要"性

紙本好處係可以有唔識個陣可以攤開曬去睇
但係iPad/Macbook就要係咁轉嚟轉去
所以都係覺得紙本方便

重點係唔好慳嗰少少，一定要買app嚟jot notes

唔講錢
onenotes唔得?
見utube好多人話onenote好用

我覺得麻麻
佢無一頁嗰種感覺
碌起上嚟唔順暢

咁有咩介紹?
我見onenotes可以search手畫字好屈機

我用notability
返唔到轉頭

我都覺得可以一次過睇晒所有野好緊要
用tablet睇野好似永遠淨係睇到一忽仔
冇個overview既感覺

調番轉 有冇人講下壞處
有咩唔方便既地方同就咁用紙同電腦比

notability should be the best
利申：有齊notability, goodnotes新舊版, onenotes
喺某啲小部分嘅情況，goodnotes同onenotes都會用
onenotes方便在跨平台編輯……iPad jot 完notes,手機(Android都得)、電腦都睇到同編輯到
notability淨係一個錄音功能已經屌打其他app
溫書果陣你就會知有幾好

其實仲有其他apps拎嚟寫paper果時幾有用

我會上堂寫notes 寫係Ipad
溫書溫落紙

iPad + pencil + notability 就得

pdf expert好用啲😎

onenote都有得voice or video recording
好似係

Samsung tab s6點睇
s6連筆最平5500就有
iPad pro連筆最平都要7500
差成兩千蚊
應該都唔會用黎剪片打機
除左溫書整notes
頂多都係上網 utube netflix果d

買ipad 最平用到筆果款咪得

新果支apple pencil 好似淨係support iPad pro
同埋平果d ipad好似個mon唔貼服?

講緊notability個錄音可以邊錄邊抄筆記 你㩒返邊句出嚟佢會同步播返你抄緊果句嘢嘅時候講嘅嘢喎
onenotes得咩？

why

點解係紙本方便 但難keep lor

打錯 點都係*

我上堂一定用ipad
次次都無啦啦講番之前既野
無理由下下帶咁多野翻學咖嘛

個mon既速度同埋反應 好影響你想唔想長時間用佢

多數用幾下就話紙好啲果啲
好大機會係用緊非pro 又唔願意俾錢買 goodnotes/notability

Windows 版Onenote可以，iOS好似唔得

有冇人用iPad mini jot notes

無錯
Ipad唔方便揭

ipad air 3夠用

寫NOTES最重要係寫果陣 其實你個腦已經透過你寫既動作整理緊同記緊資料
當你之後要寫番出黎果陣 RECALL番D資料就流暢好多

當然如果你個科唔洗用手寫字 用電子NOTES係幾好

睇同整ok 溫就不了

好睇個人習慣
用慣手寫筆記會覺得tablet唔方便

Liquidtext

神app不解釋

用咗兩年可靠好用

補多句
我用過onenote / notability
同liquidtext比簡直係垃圾

liquidtext >>>>> onenote >> goodnote / notability

自己做notes係真係好d
起碼自己抽番d重點出來再分類
清晰好多
背都背得有格式d

算啦

整完print出黎溫?

android 好似冇liquidtext

電腦最大益處係可以有系統地整理同埋輕便。

但用黎溫書第一你望住個mon 會不自然遊夢, 同埋會越睇越頭痛同無心機。

第二, ipad 可以上lihkg 可以做其他野distract 你

由大學到家下考專業試, 一黎ipad 做主力溫就奶野。

不過呢個係我自己個case, 可能你得。

iOS app

可唔可以推介下有咪function特別出色？
Thx

諗緊買android tablet
同ipad pro比平成兩千幾

你都岩
番工已經對左成日電腦
放工溫書仲要對住個mon真係好似幾攰

咁你係print出黎溫?
用app整完notes再print會唔會有咩問題
例如size唔岩 d字太大太細

and tablet 買黎虐待自己？
買官翻 ipad10.5 囉嫌貴既話

見好多人話android tablet好廢 唔好買
andorid d app冇customized for tablet
其實係咪真係爭咁遠

利申android電話同iphone都用過
但完全冇用過tablet

and tablet最大問題係啲app, ，大多app 冇橫倒模式

唯*** s6 個dex mode勉強咁解決到個問題

有無效係睇人唔係睇硬件

如何有效地溫書背野

size 又唔會好怪， 因為平時我係用default A4 size 所以唔會話print 出黎好大分別。

有

我自己係wifi都off埋
要查野就記低 半個鐘後一次過查
然後又off返
其實keep住寫嘅話集中力應該都ok
睇就就算用普通紙都會悶

會唔會睇到好辛苦？

唔會喎
仲ok

同意

利申：上緊堂loop緊連登 星期五魔咒太強

你地講到好吸引咁
不如講下drawbacks

- 睇得耐傷眼
- 容易分心
- 冇得一次過攤開黎睇

more pla

想問你部pro 11 有冇用CASE?
我都諗住出部pro 11 而smart keyboard 同apple pencil 都會係用到

無啊，就咁用smart keyboard咋
但so far部機無花！

可以split screen

我用緊onenote 將每堂嘅lecture notes變做pdf再放入onenote 就可以好似平時印出黎咁樣上堂寫筆記 同埋拎少好多野

利申 10.5 pro古董

iPad jot notes 一流

唯一不足係無得垂直捲動頁面。
可能我版本舊

我會pad + 真筆同notebook, 睇notes 用pad, jot notes 同返真紙筆

其實iPad睇得耐真係眼攰, 有用開kindle睇書的話感受仲深, 不過而家有dark mode可能會好啲啲掛....另外電可能係其中一個問題
利申:不是學生

如果純粹睇notes用 我直接用番laptop算
本身諗用tablet可以整notes好似好正

睇就方便，無咩特別都唔會寫
最多用啲 App 去 Highlight

+1

睇個人同埋讀咩科
宜家上堂都用曬PowerPoint 百幾二百頁一份PowerPoint
print 出來一係好大疊 一係一開4又細到睇唔到
咁咪唯有用ipad

不過又唔使買到ipad pro 咁貴來jot notes
買部iPad Air 都夠曬 唔介意仲可以買翻新機

都係用紙同筆最好

利申 : 有iPad pro 同 MacBook Air

買疊doubleA唔好？

屎忽痕都係我其中一個想買tablet既原因

table其實買部最basic嘅ipad已經夠做
之前玩過surface pro，qc差到不得之了

ipad pro嘅話我寧願加多2k，買部macbook air好過

ipad pro + apple pencil + goodnote
乜都夠哂

用到好後悔買左notebook

想買apple refurbished ，部機會唔會廁所水同精?

iPad Pro + Notability

touch screen+筆 同notebook兩回事 好似係
如果係laptop 我本身自己都有

goodnotes定notability好用啲？

曾經用過 好痛苦 最後用macbook
So far so good

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

各有優缺
上堂睇notes會用notability，jot notes會有goodnotes

宜家ipad pro+keyboard+mouse基本上唔洗點用notebook

上堂不嬲要自己帶notes
唔印ppt咪買ipad+Apple pencil夠用
唔洗話買pro

用notes好啲 可以自己再edit notes擺放/內容次序
會溫得有效率

本身得部mbp上堂想寫低啲嘢都唔得
擺咗部電腦就冇位擺紙寫嘢
所以買咗部ipad air+apple pencil so far so good

有，除左交功課之外未print 過野

大學到出黎做野都係用開OneNote ，貪佢係任何一部window機都開到

有個Professor朋友用Surface pro+筆改功課同整note